疑為華統戰 摩門教獲准滬建聖殿

疑為華統戰 摩門教獲准滬建聖殿

總部位於美國猶他州的耶穌基督後期聖徒教會（俗稱「摩門教」），據稱將在上海修建內地第一座聖殿，以供內地教徒參與聚會。但該教會強調，這不意味摩門教在中國獲官方認可。關注中國宗教自由的美國華裔牧師傅希秋認為，這是中共利用宗教做外交統戰的一部份，不算是實際意義上宗教政策的變動。

摩門教在美國猶他州鹽湖城總部的聖殿。

教會在華法律地位不變

摩門教總會會長尼爾森（Russell Nelson）上周日（5日）宣佈，教會未來將會有八座新建聖殿開放，其中包括上海，但重申教會在中國的法律地位不變，外籍和中國教徒仍會分開聚會。「我們尊重中國的法律法規，教會不會派遣傳教士。」摩門教的中文網站披露，上海聖殿正式啟用的日期將會適時公佈，但它僅允許持有效推薦書的中國籍教會成員進入，教會在中國的原則是「成員要服從、敬重和維護當地律法」。不過，上海市民族和宗教事務局在微博回應網民查詢時表示，根據中國法律，外國人不得在中國設立宗教場所，又指摩門教在滬建立聖殿的信息，是美單方面行為。

摩門教並非中國官方認可的「五大宗教」（佛教、道教、伊斯蘭教、天主教和基督新教）之一。不過，心臟外科醫生出身的尼爾森過去與華關係良好，懂漢語的他早在八十年代曾多次赴華培訓醫生，1985年獲山東大學醫學院名譽教授稱號。該教會亦在今年1月包下兩架貨機，從美國運送大批醫療口罩和防護服捐贈給上海的兒童醫療中心。

美國之音

作為一反共極黃摩門教徒，希望大家明白摩門教聖殿為嘅係當地聖徒嘅福祉，同政權無關。
我都好憎中共，但憎恨中共係一回事，中國聖徒都需要聖殿祝福。
有咩唔明或誤解，我願意喺到為大家解答，歡迎起底確認我身份。

利申：返咗近30年嘅摩門教徒，喺連登開過你問我答